[
  {
    "question": "Python тілінде айнымалыны қалай жариялайды?",
    "options": ["int x;", "var x;", "x = 5", "let x = 5"],
    "answer": "x = 5"
  },
  {
    "question": "Төмендегі қайсысы цикл болып табылады?",
    "options": ["if", "while", "print", "def"],
    "answer": "while"
  },
  {
    "question": "Алгоритм дегеніміз не?",
    "options": ["Команда", "Әрекеттер тізбегі", "Бағдарлама", "Қате"],
    "answer": "Әрекеттер тізбегі"
  },
  {
    "question": "Компьютердің миы қалай аталады?",
    "options": ["HDD", "CPU", "RAM", "GPU"],
    "answer": "CPU"
  },
  {
    "question": "Файл кеңейтілуі: Python файлы?",
    "options": [".txt", ".docx", ".py", ".exe"],
    "answer": ".py"
  },
  {
    "question": "Жедел жад қалай аталады?",
    "options": ["RAM", "ROM", "HDD", "SSD"],
    "answer": "RAM"
  },
  {
    "question": "Төмендегі қайсысы шарт операторы?",
    "options": ["if", "for", "while", "def"],
    "answer": "if"
  },
  {
    "question": "print функциясының қызметі?",
                   "options": ["цикл жасау", "мәлімет шығару", "класс құру", "айнымалы жою"],
    "answer": "мәлімет шығару"
  },
  {
    "question": "0 және 1 қандай жүйені білдіреді?",
    "options": ["ондық", "екілік", "сегіздік", "он алтылық"],
    "answer": "екілік"
  },
  {
    "question": "Python тілінде тізім қалай жазылады?",
    "options": ["{}", "[]", "()", "<>"],
    "answer": "[]"
  },
  {
    "question": "Интернет дегеніміз?",
    "options": ["ойын", "желі", "бағдарлама", "вирустар"],
    "answer": "желі"
  },
  {
    "question": "RAM қайда қолданылады?",
    "options": ["уақытша сақтау", "мәңгі сақтау", "өндіру", "жою"],
    "answer": "уақытша сақтау"
  },
  {
    "question": "HTML не үшін қолданылады?",
    "options": ["сайт белгілеу", "бағдарлама компиляциялау", "ойын жасау", "вирусты жою"],
    "answer": "сайт белгілеу"
  },
  {
    "question": "Python-да функцияны қалай анықтайды?",
    "options": ["func", "make", "def", "for"],
    "answer": "def"
  },
  {
    "question": "Бағдарламалау тілдері қайсы?",
    "options": ["Python", "C++", "Java", "барлығы"],
    "answer": "барлығы"
  },
  {
    "question": "Қате (error) дегеніміз?",
    "options": ["дұрыс нәтиже", "жұмыс нәтижесі", "бағдарламадағы мәселе", "функция"],
    "answer": "бағдарламадағы мәселе"
  },
  {
    "question": "Логикалық оператор қайсы?",
    "options": ["and", "print", "def", "for"],
    "answer": "and"
  },
  {
    "question": "SSD не үшін қажет?",
    "options": ["видео", "сақтау", "монитор", "желілік карта"],
    "answer": "сақтау"
  },
  {
    "question": "Python тілінде комментарий қалай жазылады?",
    "options": ["//", "<!-- -->", "#", "/* */"],
    "answer": "#"
  },
  {
    "question": "Айнымалы дегеніміз?",
    "options": ["мәтін", "сан", "мәліметті сақтайтын атау", "оператор"],
    "answer": "мәліметті сақтайтын атау"
  }
]
